我個fd買左海日灣2開放式但佢宜家諗住撻訂

唔想笑佢
但買已經
宜家想撻訂又多次

點解後悔？

咁唔方便嘅開放式
租出去低水
自住又太細

點解你朋友咁on9
買樓真係買菜？

我諗主要係因為佢單身返科學園
買左先發現好似好難換樓將來

仲諗換樓

難換樓喎話
又話驚跌到PK
簽左先發現環海納米既後果

蝕錢走都應該得？
不過唔知蝕幾多

咩價位買入

佢問我撻唔撻好我都唔知點答
俾著我就洗濕左個頭就唔撻好過
3年後如果佢睇返原來可以平手走到我就仆街

但環海依家叫賺住走人， 雖然賺得比普遍二手少

$400萬243定247尺
唔記得左

開頭佢都無咩野
我衰多口話人地係市區喎
佢即時

其實海日2 第1張價單個價ok wo

下年先收樓，有排啦

Diu佢撻訂
我想買都冇得買

買完又驚 當初就諗清楚留返個位比想要既人啦屌

利申：想買買唔到

三年後平手走應該唔難 但好難會賺錢
點解咁多人買樓仲求其過買菜

貿易戰又開打返，樓市應該會跌

如果真係睇淡樓市, 其實買邊都要趺錢不限海日灣
但如果對前景樂觀, 4M新樓點都有人接唔會輸幾多
朋友買得呢D貨資金應該有限, 買左係咪輸大家都係段估但唔買就即輸, 無信心就建議你唔好俾意見同分析.

唔係人人岩買樓 買完又撻

但假如跌市來臨，到時4M 可能接到市區開放式到時海日灣就難揾人接

跌市來臨 只會有少數投資客減價賣大單位+早年平價買入既人先會放
唔會有上車客蝕賣比你
你可以死左條心

我知

我無話要上車客蝕賣 你係咪誤會咗

如果佢係睇淡就唔應該買而唔係擔心海日灣會無人接. 要趺無力方可以倖存.

唔係97年金融危機lv 都唔會有恐慌式拋售
何況咁多年無重大經濟問題, 香港人普遍有銀彈頂下一波經濟危機
我驚你等到90歲都未可以用4M接到

咁等下先

一房個d都叫有機會，開放式真係有d難

其實我諗佢都係15 16宜家
利申我真係唔係太識呢方面既野（未買過樓）又時時衰口臭
不過呢個真係fd黎都唔想佢再做錯決定日日唔開心同佢吹水都無引

買得市區開放式新樓都係上車客為主 收租老都無人頭再買

跌市的話上車客換唔到樓 唔通蝕賣比你之後租樓日日賺或者訓街？

如果佢唔撻
你3年後應該見到佢$400萬賣

咁即係排除咗跌市換樓的可能性？

你係咪唔識中文

上車客買得400萬開放式 即係預算有限 首期又有限 同埋都係近幾年買落
如果跌市 用返去買入價平手沽樓 都要蝕利息印花稅同佣金 如果hold三年平手沽一層400樓就等於唔見30萬

除非突然有多幾十萬首期+人工大幅上升
否則情願繼續住好過蝕讓 一個唔覺意好似舊年年低咁V型反彈就GG

其實唔點比意見最好，你一比意見佢到時真係聽左....
到幾年後樓市表現同你講既相反你就仆街囉...
條刺好難拔走...成日會諗如果當日唔係你點點點，我家陣已乜乜乜
(雖然最後落決定都係佢自己，但人好多時有得賴就會賴，唔想承認自己問題)

果個位要預左租值一定差過出面，交通唔方便，配套又少
但你話佢本身都喺附近返工，只要佢份工夠穩定，長遠冇轉工打算，自住都問題唔大
撻左訂佢都未必再有錢買過第二度
btw買樓賣樓唔好亂咁比意見，賺左唔會多謝你，蝕左成世記撚住你

科學園返工點解要放棄

撻訂啦 ，以開放式來計 ，果度5%好少的，投資其他野好易搵得番 ，買得白石角 都想買大單位來住同夠平 ，大單位將來一定要比市區平 先轉到手，你個朋友想開放式單位換到出市區 難到高，唔好講話換二房，換一房都要補錢

好心塘邊鶴就唔好咁多爹啦， 賺蝕都唔係你d錢， 但你係咁吹淡， 人地第時後悔第一個會怪你

係唔係你眼紅人買樓呀， 係度咁多野講

咁你朋友租緊樓住？ 定係同屋企人住？

就算平手走， 都叫做有段時間唔洗交租有地方住先啦

佢同屋企人住緊
即係租唔到出去自住就輸埋租

租到出去都唔荒高租金屯門市中心270-300呎都係租得$8000-$10000
白石角+開放式仲要落成果下有海量租盤供應 租值應該低到一個極點加上你朋友實做九成按 為左果七八千蚊租金要偷雞出租...

自住得閒帶女上去扑下野享受下仲好啦

九唔撘八

我想買就抽4千幾號飛，sosad點解咁唔公平

撻咗訂佢要儲幾耐錢先可以上到車？

人地未落訂你就話叫佢諗清楚，而家都落咗訂， 撻咗既訂你又唔會出一半， 就唔好咁多野講啦

真係好朋友就唔會上黎出post笑9人啦

撻咗訂再儲過錢， 最後都係買間400萬既樓 , 到時咪又係一9樣

真係好朋友就諗下買咩入伙禮物俾人啦仆街仔

屌你我想抽都抽唔中

D錢又唔係你既， 又唔洗你承擔責任

你朋友計過度過先買， 唔係你d咁既人， 你朋友應該開開心心諗緊點佈置間屋好

你肯唔肯定撻訂冇所謂先？ 佢儲20萬要儲幾耐先？

到底心地幾差先會叫人撻訂

可能你抽中咗， 你身邊d濕鳩朋友都會眼紅你， 叫你撻訂

對唔住可能我之前講得唔清楚
我頭先post有話叫佢洗濕左個頭就唔好撻
不過其實真係咩都唔講最好

我雖然口衰但真係想佢好

大家都係想抽開放式自住？係咪其實唔係科學園返工既人都好多會對白石角樓有興趣

首先...

我估佢應該係想賣到出去唔蝕太多錢就得
換樓就到時搵埋另一半夾錢去換

佢份人又唔會怪人既應該
大家都係互相傷害開我諗慣左

撻就即蝕，俾著我就上會算

唔係掛 8千 屯中wo

而家係你買樓咩？

你俾錢？ 你供？

人地有心置業， 唔買呢度都會買第二度， 佢又要新樓又要400萬， 就算佢買第二個盤， 都會有其他缺點， 到時你又話為佢好， 叫佢撻訂？

D錢唔係你， 就緊係講得輕鬆

根本你朋友入票前都計好晒數， 佢只係冇計過有咁既朋友

賺錢蝕錢都係佢自己做既決定， 你係咁叫佢撻訂， 但你又唔會對件事負責， 你講咁多做乜？

真心fd就諗下送咩入伙禮物俾人， 收下把口啦你

逢係千跌之日就有呢類傻西po

你自己睇中原既租務成交
屯門市中心果幾個屋苑270呎細兩房最平$8000左右有交易
高層靚裝先租$10000左右

市區380-420萬單支200呎舊樓租到$12000
屯門樓就要500-550萬左右既350呎左右先租到$12000

不過大升市途中屯門樓搏升值既值搏率高過市區
因為呎價低水 離600萬條線夠遠

跌一日就驚到賴屎
點買樓?

佢真係好驚到時賣唔出所以先諗撻

佢諗撻嗰時都未有貿戰新消息
我諗佢宜家應該仲震

我無叫佢撻呀
佢係驚到時賣唔返出去就困一世

講過好多次
買樓一定要以買資產心態去買
升值 租金 回報率 息口等等
用自住心態9成overpriced
要自己 拎筆錢去買好資產
再拎錢去租啦on9

又一個on9仔
你買咩資產可以有2-6倍槓桿 仲要跌市都唔洗call margin
定係你咁勁有500萬cash可以買收息股？

買樓都有分買個資產 定負債
用自住角度去諗, 同投資角度去諗成件事好唔同

你再講落去只會反映你更on9
小學雞夠鐘做功課啦

你結婚的話唔洗住？
租樓一年交15-20萬租
三年就唔見45-60萬

但買樓的話 就算400萬樓跌100萬變成300萬
首期只係比少十零萬 每個月供少$3000

當你好撚威用45萬租左三年然後樓市跌30%
你用300萬買到今日400萬既樓
慳左16萬首期
但你已經交左45萬租
仍然輸緊29萬

29萬/$3000=96個月
即係你要96個月 八年後先至真正「賺」得返果45萬租金

呢d人發唔撚到達

黑廁+開放式。二手好難會好價
Maintenance 好難

仲有環海don't戇

樓主朋友鐽完，發展商再重售同加價100萬
我諗都大把香港人接貨

買大西北都冇咁嬲
白石角附近乜鳩都冇

好平啫。揸咗件700萬27x呎都未驚

巴打邊區呎價咁貴

唔算咩靚區，不過叫做九龍區地鐵站上蓋，都未收樓

地鐵站上蓋一定貴啦咁

你地鐵上蓋唔驚啦
佢其實白石角243尺係咪真係好賣返出去？

個個好似你咁窮咩

海日灣開放式好就好在明廁明梗廚
但好似都有d難放走
都唔明嵐山點解早排仲去到咁貴既價

自
應該係
其實白石角243尺係咪真係好難賣返出去？

搬入白石角就係諗住環境好，無市區咁多人
其實白石角無有啲人講到咁一文不值
仲話無巴士
如果我住白石角仲同你逼巴士

嵐山都係山卡啦，之前兩三星期前仲話咩180呎左右又賣返2萬蚊一呎.. 咁樣對比真係買海日灣好過

我朋友無車
不過我都係近排先發現科學園出鑽石山/沙田原來都幾快

嵐山真係所以我唔明呢個香港到底發生緊咩事
可能樓市如果唔會勁大跌
其實我朋友可能真係唔需要驚

訂都比左
最多咪住多幾年換樓

早幾年攤嗰班而家喊咁口

都係要睇嚟個巿場嘅變化，呢一刻好難答到你。有無計嘔多啲岀嚟買件三百幾呎嘅一房？一房應該嚟緊巿場點變都係最穩陣

唔好俾意見啦, 博贏左由自可, 搞到佢賺唔到要輸錢盞第二時見到面左左

佢最後無撻
不過佢見新聞上一輪有人撻左

佢已經買左,唯有換樓先可以再變大lu

有車+上到車咪快
入晒伙又睇下點

400萬係即供價？ 上左會仲點會驚 呼吸plan就話姐

自住驚條撚咩

on9 撻乜鬼

建期呀話
佢驚要住一世換唔到，應該唔係驚供唔到

呢個係到時巴士小巴應該會加下班次

要過運輸署

既然唔驚供唔起， 其實即係都有少少能力啦，將來如果樓價租金跌，佢新樓衰極出到6000蚊點都有人租啦，8成按月供大約萬2， 咪自己補貼6000， 另外到時樓價租金跌左， 想要住返交通方便既，咪拎一萬蚊租大埔市中心， 圍埋成本都係$16000， 比起就咁住入去海日灣月供$12000都係多$4000左右姐， 應付得黎啦

之前番過科學園, 日日鑽石山搭入去都塞車,放工時間搭出黎又多人,早放工又要等好耐車, 頂唔順

真係好撚多連則都未睇過就9up既人
海日灣2既開放式廁所係有窗

自住驚閪咩

億京樓，正垃圾

環海納米樓咩後果？

係 我做aa 我同事都有買的確係有賺，主要原因係當時市冧賣得平，所以有水位，現時都好多人接貨

落左幾錢訂？比左稅未？

+5-10% 左右

應該俾左20萬訂
俾埋9萬稅

而家甩都賺緊錢

即係30萬播。你要個樓價跌番10%先贏播

未入伙撻訂係可以拎返tax

應該唔會再話撻啦
不過佢可能要守好耐先賣到返出去

買樓咁快諗賣樓

最新消息
佢簽左正式合約後後悔到痴左線
已經諗到會一無所有咁
又3年後先知大概結果
唔知佢呢3年心理上點捱過
好似真係好慘

3年後200萬幫你朋友頂

感覺上又開放式又郊
河畔都係400頭咁諗又好似唔多值400
佢都要420賣出先回到本

賣300萬已令佢一無所有唔好咁啦

你朋友唔要我要

下 佢去外面租個新樓同大細 計14000一個月 三年講緊要50萬

有得就咁轉名你宜家應該就係業主